理大研究：公厠大門內門把含菌量最高 其次為乾手機

理工大學一項研究發現，公共洗手間的潔手衞生設備上存在52種細菌，部分會令人感染疾病，甚至對抗生素產生抗藥性，反映公共洗手間的潔手設備，或成為抗藥細菌的溫床。

研究於2017年進行，從全港55個公共洗手間採集樣本，結果發現位於街市、公園和碼頭的公共洗手間最為骯髒，其中洗手間大門內側的門把含菌量最高，其次為噴射式乾手機和暖風乾手機。

樣本亦發現這些設備含有多種潛在致病的細菌，例如大腸桿菌、奇異變形桿菌、腐生葡萄球菌和金黃色葡萄球菌等，這些病菌都是尿道病和社區性皮膚病的常見原體。經測試鑑定，超過87%的葡萄球菌對至少一種一線的抗生素具有抗藥性，例如盤尼西林等，當中23%更同時對至少三種抗生素表現出抗藥性，顯示市民在洗手後隨時再受到二次污染。

理大護理學院博士孫桂萍表示，是次研究發現三種驗出的金黃葡萄球菌菌株，全都是從男廁採集得來，懷疑可能由於部分男士如廁後，未有洗手或洗手方法不正確，以致菌株從使用者手上轉移至洗手間設備上。

調查亦見部分洗手間的設施擺放不當，例如將沒有蓋好的垃圾箱，放在乾手機附近等，令污染物透過霧化過程污染環境，從而構成健康風險。她建議將來設計洗手間時，入口可考慮採用無門設計，並放置自動化或免提式的紙巾架。市民也應注意個人衛生，洗手後用衛生紙開門，避免與門把有直接接觸，減低感染風險。

男廁大把人唔洗手

屌你咁大個人唔撚洗手

poly自己啲廁所搞好啲先講

Dis 睇左乾既手機 乾手機